原來台中嗰邊有班台灣人搞咗一個關於警暴嘅展覽

原來台中嗰邊有班台灣人同香港人搞咗一個關於警暴嘅展
佢哋好有心喺呢幾日搞咗幾個活動
我哋要好好感謝呢班人為我哋嘅付出
可以去下面佢哋嘅facebook page like一like
台灣香港永遠同心

台中「香港警暴展」 呈現港警過度使用暴力

★ 香港警暴展@台灣 常態展開幕
時間｜2019/12/27（五）20：00
地點｜台中連儂牆（美村中港地下道）
導覽｜20：30、21：00 各一場，共兩場。

★ 香港警暴戶外機動展
時間｜2019/12/28（六）14：00–17：00
地點｜台中市市民廣場
導覽｜隨時。

★ 香港警暴戶外放映會
時間｜2019/12/28（六）19：00–21：00
地點｜ 新手書店 外小廣場
影片｜《自由．飛》紀錄片 與 20 分鐘警暴影片
主持｜黃小奈（全面罷免協會理事）
與談｜石明謹（台灣知名球評與現役警察）
連線｜李惠仁（《自由．飛》導演）

推

全球警暴展覽

Push

感謝

多謝台灣既手足

但係聽講佢地為左搞呢個展覽，本來係貼滿memo紙嘅半邊連儂牆撕走晒，為嘅就係做佢地所謂嘅警暴展。聽講基本上行過嘅人都不屌佢地嘅展覽🤷🏻‍♂️。

竟然? 有冇相關嘅post睇下

真

有冇人有ppt acc推上去

多謝手足

好驚俾狗咬而慢慢變返港豬嘅唔該入一入嚟

從今年六月開始的反修例運動中一直發生港警濫用武力，身為執法人員卻破壞法治的情事。

台灣公民團體期望透過大型公共空間中的展覽，讓這些「惡行」能被看見、被譴責、被終止。

也許有些人會認為警察只是「依法行政」而已，但請別忘記，除了服從體制與上級，卸下警察的裝備，我們都只是「人」。有所為，有所不當為。

邀請你來看展、看紀錄片，對話、討論、反思、行動，與香港人站一起。台港同心，港台同行，風雨同路一起走。

★ 香港警暴展@台灣 常態展開幕
時間｜2019/12/27起，為期兩個月
地點｜台中連儂牆（美村中港 / 廣三SOGO 地下道）

★ 香港警暴戶外機動展
時間｜2019/12/28（六）14：00–17：00
地點｜台中市市民廣場
導覽｜隨時。

★ 香港警暴戶外放映會
時間｜2019/12/28（六）19：00–21：00
地點｜ 新手書店 外小廣場
影片｜《自由．飛》紀錄片 與 20 分鐘警暴影片
主持｜黃小奈（全面罷免協會理事）
與談｜石明謹（台灣知名球評與現役警察）
連線｜李惠仁（《自由．飛》導演）

你不斷係度”聽講”、”聽講”，想問你個p牌仔係聽邊條茂利講？

香港警暴展就香港警暴展，呢個展覽喺香港本來都展出咗幾次，澳洲都有展過。"所謂"，所謂乜？

-
除咗戶外展，仲有地下道嘅常設展。係將啲memo移咗去對面牆同埋個地下道其他地方，咩叫”撕走哂”，咁既講法係咪想老屈人？

上面係啲memo本來嘅位置，只係移動咗去地下道同一空間其他牆面，啲本來嘅memo全部都喺哂度。

仲有佈展作業過程嘅所有縮時記錄。

呢句意味不清，”不屌"？唔知你噏乜。

撐樓上巴打支持，我識搞警暴展其中一個台灣手足，佢地真係好有heart，啲排版同資訊問我地香港人改咗勁多次先出到今時今日呢個展。

上面條P牌仔一句「聽講」就想抹殺人地嘅努力，心照啦。

連儂牆是自由架，憑乜野佢地嘅自由就係喺度設展，而原有嘅memo要移動？咁唔係變成佢地佔用左原本隧道嘅地方？憑乜野永久叫人地唔可以貼個牆面？（我唔係針對呢個警暴展，但我只係講緊事實！）有一班人（當中有台灣人、在台港人、外國人）一齊去維護連儂牆，每日由夜晚6點維護到夜晚12點有時仲會維護到1點幾，每日去維護之餘，佢地有份將隧道分區、整理memo、貼文宣、排版。
最近聖誕節佢地一班維護者用人地寫嘅memo紙做左一棵聖誕樹。

全面罷免（全罷）佢地完全無理過連儂牆，係突然有一日走出黎話整呢個展，維護嘅人都無反對，但全罷佢地偏要整走牆到嘅memo紙，維護群嘅人提出左好多個唔洗郁到memo紙嘅方法，佢都唔聽唔用，偏要郁memo紙！
係！全罷佢地係有移動Memo紙，但有部分memo紙不翼而飛！但佢地將memo移到去對面牆，令到另一面牆亂到爆炸。

如果我真係有心去所謂「抹殺」，我就唔會去了解整件事嘅來龍去脈，再係度講啦！仲有你地呢班鍵盤戰士，唔知頭唔知路就唔好亂屌！我係P牌又點？我會去搵個事實出黎講囉！

全罷佢地以偏概全，post啲唔post啲，成條連儂隧道，佢地只係影做好嘅一邊比你地睇，無整返好嘅一邊，你地係唔會睇到架！咁當然一定會有全罷嘅人係到反駁我啦，就好似宜家我回覆緊嘅人，你地要拎光環，但就要一班維護者去幫你地全罷執手尾，你地又知唔知？連儂牆嘅一切維護，全罷完全無理過，大家可以諗下啦！
同埋返送中係無大台，而連儂牆一向都係無大台，全罷佢地突然充當一個大台，出黎搞展覽，但呢個警暴展覽，經過小弟兩天的觀察，對面連儂牆反而吸引更多路人留意

Memo紙移動前

Memo紙移動後

P.S.本人並無抹殺或老屈嘅意思，只係將小弟所了解嘅野公布比大家知

Sorry，因為我前幾日Share左個AC比個朋友一齊共用，我朋友佢有份幫手，佢衝口而出咁講左咁冒犯嘅回覆，我係度道歉
非常抱歉

唔知原來有呢d內幕
唔係住個頭所以唔係成日去
難怪前幾日落去睇見到memo超亂
我本身以為係特登佈置成咁

本薯仔係台中讀書，嗰邊連儂牆間唔中會去幫手，所以台中嗰邊嘅情況我都瞭解。
台灣同香港唔同，撕紙popo係會拉嘅，之前有支那狗罰三萬台幣+被遣返，所以安全得多。而嗰邊嘅牆除咗memo，仲有分好哂區嘅文宣。
其實台灣仲有好多人對香港呢大半年來發生嘅事都係一知半解，而係台中有企出嚟幫手嘅巴絲唔多，所以做好多嘢好感激台灣有班市民同local嘅公民團體幫手。

做乜鳩呀？
我11月去過一次Sogo，下面係我當時影嘅相

而家連嗰個Taichung stand with Hong kong都遮埋，做乜撚呀？

而且你啲相都證明咗，展版係可以企地㗎嘛，咁做乜要搞幅牆呀？

仆你個街，依家畀你哋搞成四不像咁？

當初我去嘅時候唔係有班人守牆嘅咩？
點解可以縱容佢哋搞成咁呀？

老老豆豆，守牆同擺展以我所知應該就係兩班人嚟，當中有啲咩爭執咩花生咩恩怨情仇我就唔太清楚，唔亂噏啦

但係兄弟爬山各自努力不分化不割蓆不篤灰

而個字嗰度又的確係柒咗啲嘅
總之大家以後做嘢先好好規劃，多啲集思廣益啦～

（我唔係針對警暴展，但我只係講緊事實！）
咁你明知人地係空出黎係為整警暴展就咪咁小學雞攞黎講啦，鐘意既咪再貼落張告示到囉！

係咁重複全罷無理過連儂牆，連儂牆係只貼不守撕一貼百，先覺得唔需要守係到！全罷係當初搞連儂牆出黎既人，有大陸人去撕都係全罷去告喳！班維護既人要去維護係佢地既事，只係各自爬山，唔需要放大黎講到只係維護者有做野全罷無理過囉。
都唔明點解唔可以郁d memo紙，因為郁完唔係維護者想要既感覺？所以就連移動去另一面牆都有野講？
有部分memo紙不翼而飛？咁又點，好大罪？

真係唔知係人地以偏概全定班你倒果為因
有班台灣人肯用心搞警暴展出黎，仲要因爲memo紙去向黎咁話人地，你班香港人好唔好意思阿？
而家整個警暴展出黎，令台灣人更清楚了解香港情況，你反而去關注memo紙痴得靚唔靚？？？

無台灣團體當初搞個連儂牆出黎，班維護者連維都無得維阿！搞個展覽又話人做大台，up乜阿？想做更實質既事就叫做大台阿？咁香港警暴展團隊又叫大台？搞活動又叫大台？

（對面連儂牆更多路人留意）？？？
係阿係阿，光復香港全靠memo紙

Taichung stand with Hong Kong係全罷當初痴，而家遮返住又關你春事！

隧道黎阿大佬，展版企曬係地有路人kick親係咪搵你負責阿？用下腦啦！

姐係台中係有大台
唔你嗰個咩全罷嘅人就唔俾得建議/評論
你而家掛住嗰title係外地做嘅嘢係代表緊香港㗎大佬
就係因為有人要負責所以啲嘢更應該要做好啲吖嘛

台中個牆本來整得勁有心機

有份幫手整？
無論發生咩事都好，團火唔好熄啊！！！

中共都就黎接管國民黨
下場係一個香港

幫我地多謝台灣人
同埋多謝台灣手足

多謝台灣手足

如果因為Taichung stand with Hong kong當初係全罷痴嘅，所以唔使呢期間其他人做過啲乜嘢嘢，佢可以自己破壞佢。
照你咁樣嘅邏輯，香港原本喺中國版圖分出去畀英國統治咗咁多年，係唔係無論中國點樣破壞香港都唔使理呀？
有冇聽過生娘不及養娘大呀？

而且如果擺喺隧道會造成其他人困擾嘅，係咪就證明咗佢根本就唔應該擺喺隧道呀？
展覽擺喺隧道原本就已經有問題啦，隧道已經夠窄㗎啦，你仲要人哋企喺度慢慢睇個展覽，嚴重堵塞通路，而家係搞展覽淨係搞和你塞呀？

我唔係反對佢哋做呢個嘅展覽，但係選址嘅時候唔該用下腦呀。

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

唉你算把啦，我而家係針對回上面條友講Taichung stand with hong kong阿，當初係全罷痴上去，而家覺得有更重要既事要痴咪遮上去囉，有乜咁大不了？咪就係理左班維護者保留memo囉，只係你地覺得人地痴去另一面牆痴得唔靚姐，又講乜破壞阿！維護者移動=整理？ 全罷移動=破壞？ 咪係到帶風向啦！

又睇d唔睇d，回緊樓上疑問點解展版唔擺係地下阿，講完因爲擺係地會kick親人所以要貼上牆，就係唔想kick親人，你就話連貼上牆都造成其他人困擾，都唔知你up乜！

照你咁講會堵塞通路既話咁連memo同成條連儂牆都唔應該存在啦，係到寫memo紙唔塞？係到睇文宣唔塞？

“我唔係反對佢哋做呢個嘅展覽”？？？
你唔反對咁講咁多托，就係因為移動左memo紙令面牆無咁整齊所以要出黎屌？過去半年香港警暴係幾咁嚴重，香港人付出左幾多，見到有台灣人咁用心整警暴展令更多台灣人知道，尋求國際支援，你班死阻膠走黎檢討人痴得唔靚破壞左連儂牆？不分輕重，用你乒乓波咁細既腦諗下啦

班淨係識守護連儂牆大隊阻膠衰到要咁樣黎貼memo紙鬧人？柒到去台灣，羞唔羞家阿

我係話緊你嘅邏輯有問題呀！
如果因為呢個係當初全罷生出嚟嘅，佢哋就可以去破壞，咁同樣邏輯你都應該支持中國可以名正言順嘅破壞香港法治。
有更重要嘅事吖嘛，中國統一唔係更重要咩，一國兩制、法治之都有咩咁大不了呀？
而且乜嘢叫破壞呀？即係原本嘅地方嘅功用失去呀，照你咁講香港班藍絲喺文宣上面碌咗啲佢哋嘅標語，咁算唔算叫破壞呀？佢最多都係令到文宣唔靚啫。同樣送中條例都唔係破壞香港法治呀，係令到個法治唔完善啫。反正基本法都係中共做出嚟㗎喇，咁佢哋而家破壞少少點解唔得呀？
你發現你嘅邏輯謬誤未呀？

點解維護者移動叫做整理，全罷移動叫做破壞。
就好似修改法例，達至到雙普選。
同埋修改法例，令到送中條例生效。
兩者都係修例，唔同嘅點喺邊呀？
兩者都係移動memo紙，唔同嘅點喺邊呀？

同埋寫memo紙最多一兩個人嘅身位，睇文宣亦如是。
但係而家你哋係展覽呀，仲有導覽員呀。
導覽員同牆之間嘅距離，以及導覽員同民眾之間仲要有距離，再加上民眾佢哋有自己嘅身位，我請問，咁樣加埋佔用嘅空間邊個大啲呀？

你唔知我噏乜係你自己嘅理解能力低啫，我嘅意思就係話無論擺喺地下又好，黐上牆又好展覽整喺隧道入面本身就係一件錯嘅事。
無論你係擺落地下容易整到人又好，抑或係黐上牆造成眾人困擾又好，兩樣都係錯嘅事情。

而且我唔係反對佢哋做呢個展覽，我係反對佢哋呢個展覽擺喺隧道入面。

我非常多謝佢哋做咗呢一次嘅展覽出嚟，令台灣人知道香港發生緊咩事、尋求國際支援，但係呢個係唔係唯一方法？
點解佢哋要喺未有共識之前監粗嚟，仲有十幾日就大選啦，佢哋為嘅究竟係乜嘢，明眼人一睇就知啦。
如果真心為咗香港好，想推廣香港嘅事情，我當然非常歡迎。
但係如果係為咗食人血饅頭，獲得自己嘅政治籌碼，去拎光環呢戴嘅，點樣對得住香港人付出咗咁多嘅血汗生命。

最後你點樣證明，你所po嗰啲嘅memo紙係佢哋班人痴㗎呢？
你唔好好學唔學，學埋啲黑警嘅衰嘢，然後自己用喺台灣嗰度。

覆#33：

你唔好話memo紙不翼而飛喺台灣真係好大罪。

中華民國刑法
第 352 條
毀棄、損壞他人文書或致令不堪用，足以生損害於公眾或他人者，處三年
以下有期徒刑、拘役或一萬元以下罰金。

第 354 條
毀棄、損壞前二條以外之他人之物或致令不堪用，足以生損害於公眾或他
人者，處二年以下有期徒刑、拘役或五百元以下罰金。

而且中國人搞就要拉要鎖，自己人搞就乜事都冇，咁雙重標準，你係黑警呀？

光復香港唔係靠memo紙，係靠原則。
五大訴求，點解缺一不可？

唔使係度扮野啦，一個二個P牌仔，扮咩呢。

我真係希望你地重新去搞清楚連儂牆既意義。

連儂牆既主要存在目的，就係比人「表達訴求」，同埋「抒發情感」。其實作用不大，主要都係比自己友打卡自high。由呢兩個存在原因而延伸出黎既野，砌把黃遮又好，砌棵聖誕樹又好，你中意啦。但當個展覽係將黑警既惡行系統性整理，學術歸納主題分類，再訴諸於世，遠比連儂牆更加有宣傳效果既事既時候，唔該唔好阻頭阻勢，以為自己睇場咁。

就係唔覺得memo有需要當佢係藝術品黎美化呀剩，你覺得啲memo紙搞到冇原本咁靚，你會care咪去整理囉，其實整理memo，不如慳返啲時間用黎做其他事好過。

至於守牆，更加無謂。早喺五個月之前，成個抗爭運動大家早已有共識，連儂牆只貼不守，撕一貼百。除咗有被藍絲打既風險之外，更加重要既係好嘥時間。防守連儂牆條件不佳, 成本高, 係浪費人力。求其一個阿伯深夜走落街撕，你已經阻止唔到，就算比你守到今晚，唔通你通宵留守？所以絕大多數同路人根本就唔會去守牆維牆。其實要守要維都係自己選擇，但搞清楚，唔好因為自己做啲無謂野而要當正自己係實Q咁，產生陀地心態。要搞展覽，就應該按住你地既審美觀而去做。咁既心態係好異常。

個問題根本唔係連儂牆自由唔自由，連儂牆有時限性, 功能會飽和，本來個隨道除咗連儂牆就可以有其他用途，其實牆只係個平台，形式係可以不停咁轉。唔好太局限於貼紙。展板都係一個好既方式去表達。

我想問咩人咩人有乜所謂？你想強調個展覽冇台灣人？冇在台港人？冇外國人？

唔好將啲時間精神嘥喺memo靚唔靚呢啲無謂嘢到。心力應該放番係主線到，同港共政權既博鬥，係中長期鬥爭。喺海外冇抗爭對象，就應該要做好宣傳工作，而唔係太執著於貼紙。讀對身心有益既書，讀對自己身心有益既書，睇書學習了解政治，能夠有獨立思考能力，唔會比人帶風向，盲從於某種意識形態。大把真正有意義既事可以做。

而唔係喺度做啲令人灰心既事，對外大方向係一致，唔係喺後面搞啲小動作呢樣嗰樣，係啲立意良善既回響post下面留埋啲分化comment，最尾變成因對memo紙有畸戀而誕生既怪物。

屌你本來一個post好地地講台中嘅朋友自發搞活動等民眾知道多啲香港情況同黑警暴行。

都要跳幾件死左膠出嚟玩抹黑，我真係忍唔撚住要爆。等我講成件事啦。

本來台中比較商業化，冇公共空間做連儂牆，就係「全民罷免」以搞活動叫人集體喺呢條地下路貼嘢，然後再頂住SOGO管理公司、政府、環保局嘅壓力下先僻到呢一遍公共空間做連儂牆。本身台中市長盧秀燕國民黨嘅，全罷都可謂係對住幹。所以其實保留到呢個地下路做連儂牆冇俾政府清都幾神奇。

跟住有班左膠進場，日日喺度排Memo紙，本身都唔係問題，各自爬山姐，點知爬下爬下就索性晚晚喺度打躉（美其名曰守住），玩手遊呀、打麻將，佢地自己最撚清楚啦。

人地「全罷」嘅睇法就係根本唔使守，因為嗰度多CCTV，撕紙係會有警察調查捉人嘅，好似之前有隻強國人做撕紙狗嗰件事，都係「全罷」嘅老丹自發去地檢處提告，最後調查+拘捕+罰咗個強國人三萬蚊兼驅逐出境。

我個台灣朋友自發想搞警暴展，「全罷」提出可以幫手嘅角色，冇其他，我唔知你地班左膠嘅大台論係點幻想出嚟。

明明人地一早同你傾，你班撚樣就拒絕合作，我想問你地戀棧一堆「香港加油」「林鄭下台」「黑警死全家」嘅口號式memo紙而唔俾人做正經嘢係咩心態？

搞到我朋友唔想撕紙就同你移動memo，晚上八九點移撚到凌晨三點。

我夠膽講佢地係台灣比較有heart想幫香港做啲嘢嘅一群人，佢地排版、搵資料、搵人印去搞個展係無償嘅，日日整到半夜，第二朝仲有份正職要返。本身想低調做，到最後拋埋個身出嚟搵香港人開分享會、搞放映會。就係想提供多啲資訊等台灣民眾認知香港情況，民智一開。如果再加上有政治人物牽頭，可以帶起台灣對港支援等事項唔係冇可能發生。

佢地有啲人唔識廣東話，但聽到呢個post有人抹黑佢地，覺得好灰，唔明白點解自己出心出力反而仲要俾啲「同路人」屈返轉頭，有個係姨姨嚟，佢直頭喊出嚟。

你幾件左膠P牌仔，咁心急開account上嚟抹黑人地。唔好影衰香港人啦好心。你去得台灣讀書生活，做緊每一件事就影響台灣人對香港人嘅睇法。

我以你地為恥。